美國call UN安理會篇文承認香港人存在

唔知大家有冇留意，美國國務卿 Mike Pompeo 近排不斷講「香港人」？今朝佢除咗cert咗香港冇自治之外，原來美國直情想將香港問題放上聯合國安全理事會議程。但因為武漢肺炎暫停會議，要開視像會議又要中國同意，所以提唔到。後來嘅聲明又有講「香港人」。一個國家大張旗鼓咁講「香港人」呢個做法其實係好唔簡單，因為呢種事實認定會帶來國際法民族自決權利嘅法律後果。例如西藏就有3份聯合國大會決議提及「藏人」。

Sir this way, 我哋要建立自己嘅民族

香港應該按照東帝汶模式進行民族自決

有撚用，有蚛蛾係度

其實美國可唔可以扶殖香港人上位
例如開返個專門負責香港事務既部門
等香港人可以參與

仲有一帶一路班債仔

諗都冇諗過香港會有機會上到安理會

支那係聯合國常任理事國 只要佢果票投反對就乜春都唔會通過到 呢條線唔好有太大期望

sir this way

香港鍵國

+1

一戴一露班債仔可以不理，常任理事國話曬事，問題係蚛蛾

老實講，呢啲嘢要自己揼石仔。
例如：

係時候諗下香港人既正式英文係點叫
Hong Konger ? HongKongese ?
你想人地承認你, 你都要有個正式英文俾人叫到

安理國有常任理事國一票否決權
中英美法俄都有

call黎都冇用

我見國際上(twitter)
大家自稱/人地叫都係HKer 多
hongkongese 有啲唔順口

我個人傾向寫 Hongkong people，專登冇空格。Hongkonger 一樣要冇空格。唔用 -ese，因為英文嘅 convention 的確唔係咁。

push

我覺得係走程序，因為中英聯合聲明係當年上報聯合國備案，而家支共不遵守條約，所以按理都要係聯合國開會，不論支共點反對，程序都叫做已討論國，各個國家亦已知會。

咁將來如果各國放寬香港人移民政策，亦合情合理。

咁如果美國發起投票
不把香港加入理事會
再一票否決左個不把香港加入
得唔得

好似滿州國咁

Push

民族係需要有文化支持，多D支持香港本土文化創作啦

啱

Hongkonger
Hker

我就漢奸

債仔? 我憑本事令你投資 點解要還?

係英文會分開
通常啲歐洲語言都係黐埋Hongkong一個字

其實戰前多數係寫 Hongkong，60年代香港政府先統一寫法。例如匯豐銀行到依家都仲有啲秘書姨姨叫 Hongkong Bank。

民族自強
香港獨立

估唔到承認有香港人仲快過承認有外星人

我哋最強大嘅武器
係牆內10億中國人

盲生！

特急］英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

香港民族嘅存在係自古以為嘅事實

联合国宪章第二十七条
2. 安全理事会关于程序事项之决议，应以九理事国之可决票表决之。

3. 安全理事会对于其他一切事项之决议，应以九理事国之可决票包括全体常任理事国之同意票表决之；但对于第六章及第五十二条第三项内备事项之决议，争端当事国不得投票。

安理會就係
聯合國大會過半數就得

攬炒要有覺悟

依家美國咪就係打算將香港議題拎上安理會度傾囉

其實美國想嘅話可以推返台灣取代中國

咁就等下次

一陣俄國唔幫拖

仲有法國

大家仲需要留意一樣嘢，就係睇美國官員幾時會用Hongkonger 呢個字

我相信佢地用嘅時候，將會係美國下一步行動嘅時候

支持下

New Yorker?

推翻埋1972年個聯合國第2908號議案

依家咁急上聯合國既人
有無諗過 香港人有無執政意志
就算我俾你上到去 你搵邊個代表香港發言

首先希望大家要參與政治活動
要backup你地推舉既組織 工會又好政黨又好
唔單只係網上面share 要肉身參與

如果唔係 推到你上去 都只係群龍無首

但而家投票獨立分分鐘會輸好慘

無撚錯，香港好多人吓吓要一步到位其實心態要調整

Hong kongese 好撚柒叫HKer 好好多

其實大家有無發覺美國仲aggressive過舊年去游說其國際線朋友......

至少制裁香港好可能會一步到位。

其實都係，好似已經計劃好晒咁

應該預左埋枱，不過無諗過咁快，係連任前

呢個亦係中共嘅意圖

咁明顯侵哥都睇到佢想偷雞，不過侵哥唔係傻仔

up

美國駐聯合國代表 要求安理會開會討論香港問題

依段消息今朝都有post 其實全世界都知支共UN一定ban
但問題係正式將香港問題掟左上UN

香港人自己可以了解un係點運作 條文係點玩 假設有一個民族突然獨立/永久中立 點樣上un同點樣其他大國溝通

唔知點解好多連登仔急進得黎 又要好重失敗主義
一件事一定要即刻去90％完成 否則0.01%就係垃圾
但有無諗過0.01%已經好過永遠係0

如果你係香港出世你最好小心啲，叛國好嚴重。中國移民就死開。

聯合國係咪欠左我地一個公道 點解其他殖民地可以有權自決我地唔得

我係Hongkonger派

'Hongkonger' makes it to world stage with place in the Oxford English Dictionary